搬鐵馬情侶：變得更勇敢

搬鐵馬情侶：變得更勇敢

集會人士於公園內製作連儂牆供市民表達意見。黃耀興攝

【本報訊】晚上7時，天色漸漸轉暗。示威者佔據馬路，忙於以鐵欄、水馬設路障，公園內外氣氛變得緊張，越來越多人換了全副裝備，準備走上戰場。記者在公園遇見穿好一身裝備的阿肥和阿B，只待吃完手上捧着的飯糰，就會戴上掛在頸上的口罩，然後出去幫忙搬鐵馬。

阿肥是前線示威者，阿B則是走在前線的救護員，他們說害怕暴動罪，阿肥稱：「特別係今日朝早先有一對被控暴動罪嘅情侶結婚。」說罷，阿肥看看旁邊捧着飯糰、喝着一盒紙包朱古力奶的女朋友阿B，然後說：「但驚都要上前，因為警察𠵱家好似失控咁，前線越少人，就越大可能有人被捕。」

相關新聞：七區集會 政府合署「接放工」

7.28催淚彈腳邊爆開

他們仍是大學生，昨天先到將軍澳參加遊行和集會，約5時來到堅尼地城，先休息一會，直至看見有人佔路，他們趕緊吃着手上的飯糰，然後到馬路幫手。午飯後，他們的唯一補給物是飯糰，跟記者聊天時，有其他示威者遞給他們一些蛋糕，「來不及吃了」，阿肥叫示威者把蛋糕分給其他人，「但我也趕着出馬路」，另一示威者說。阿肥惟有收下蛋糕放在背包。

記者問夠飽嗎？他們說從6月初至今已經習慣了。此時他們所在的卑路乍灣公園仍是申請了不反對通知書的和平集會地點，集會時間至晚上9時，但7時前已有示威者開始佔路，阿肥說自己從來不是主動佔路的人，但一見人佔，他就會走在前線：「見有乜做就幫，例如搬鐵馬。」他認為，自從6月9日參與103萬人大遊行，政府卻立即宣佈周三如常二讀，那刻他就明白和平遊行集會是沒有用的，必須做一些事引起更大關注，「每次遊行後就即刻走，政府唔會理，而大家嘅心態都係行完就算」。

過往多次警民對峙，他們也是站在中前排，7.28上環衝突，他們站在德輔道中，仍是示威者的中前排而非最前排，卻有一個催淚彈在他們腳邊爆開，後來還從新聞得知催淚彈過期，那刻覺得自己可以站在最前線了，因為原來在人群中站哪個位置也是沒分別。

阿B說自己從前不勇敢，但自從6月9日的政府回應後，「個個年輕人都豁出去，因為唔行出嚟呢個社會就會冇人救，而既然着黑衫企出嚟，就已預備承擔一切風險」。

■記者趙曉彤

上一則
上一則
誓揪出亂港黑手 西環人促查中聯辦

下一則
下一則
警扑穿街坊頭惹公憤

七區集會 政府合署「接放工」
理大放射系罷課 抗不義政權
YouTuber支持：盼感染觀眾
示威者打游擊戰 街坊怒圍五區差館
西環亂放催淚彈 居民開飯遭煙攻
警或噴顏色水識別目標
誓揪出亂港黑手 西環人促查中聯辦
警扑穿街坊頭惹公憤
示威者觀塘快閃 的士響號聲援
大學生組成遊行急救隊
社工無懼釘牌緩衝示威
15萬將軍雨中出征
200科大生遊行 史維拒參與
灰衣男影大頭被圍
青年下跪求撐罷工
十八歲青年耗盡身家 為社區加一點附和
宿舍擲物 警家屬追人打
陳伯被警箍頸：鬼門關出嚟
泛民譴責警：濫暴成風土病
紀律部隊宿舍急設水馬佈防
強光射鏡頭 長盾推記者
旺角清場濫傷濫捕無辜
民權觀察斥警過度武力
社工哮喘休克 警無即召白車
韓男遭扣押 領館派律師協助
迪士尼菲員工 路過旺角被捕
官媒狂轟丟國旗 泛民：適得其反
德高望重有心人斡旋 研「停戰」方案
「暴動情侶」成婚：赴湯蹈火齊上齊落
台藝術團體重演港衝突情景
加拿大七市撐港人 促制裁港府
全城今罷工 守護香港的天空航空界逾2,400人響應 152航班煞停